<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Kage | Balling's Bits]]></title>
  <link href="https://blog.wbnet.dk/blog/categories/kage/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="https://blog.wbnet.dk/"/>
  <updated>2015-06-01T11:34:54+02:00</updated>
  <id>https://blog.wbnet.dk/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Kristoffer Winther Balling]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pandekager]]></title>
    <link href="https://blog.wbnet.dk/2014/05/18/pandekager/"/>
    <updated>2014-05-18T09:15:46+02:00</updated>
    <id>https://blog.wbnet.dk/2014/05/18/pandekager</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Her opskriften på pandekager.</p>

<p><strong>Ingredienser (til ca. 15 pandekager á 20 cm i diameter):</strong></p>

<ul>
<li>230 g hvedemel</li>
<li>3 tsk. sukker</li>
<li>½ tsk. kardemomme</li>
<li>2 æg</li>
<li>4.5 dL mælk</li>
<li>30 g smør (til stegning)</li>
</ul>


<p><strong>Fremgangsmåde:</strong> Rør mel, sukker og kardemomme sammen. Tilsæt æg og lidt mælk (1 dL) og rør dejen godt sammen. Tilsæt resten af mælken, rør sammen og bag på pande (ca 1 minut på hver side på stort blus sat på 6 til 7).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kringle]]></title>
    <link href="https://blog.wbnet.dk/2014/01/11/kringle/"/>
    <updated>2014-01-11T07:56:17+01:00</updated>
    <id>https://blog.wbnet.dk/2014/01/11/kringle</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dejlig kringle inspireret af Søren Ryges fortælling om <a href="http://politiken.dk/mad/ECE1199893/soeren-ryge-og-den-mest-vidunderlige-kringle-verden-har-smagt/">Anne Magrethes Kringle fra Hirtshals</a>. Der bliver fire stænger af denne opskrift.</p>

<p><strong>Ingredienser:</strong></p>

<ul>
<li><em>Dej:</em>

<ul>
<li>50 g gær</li>
<li>1 dl lunket vand</li>
<li>½ tsk salt</li>
<li>3 spsk sukker</li>
<li>3 æg</li>
<li>330 g blødt smør (saltet)</li>
<li>650 g hvedemel</li>
</ul>
</li>
<li><em>Remonce:</em>

<ul>
<li>225 g sukker</li>
<li>225 g smør (saltet)</li>
<li>X g kardemomme</li>
<li>500 g rosiner</li>
</ul>
</li>
<li><em>Pynt:</em>

<ul>
<li>2 æg (til pensling)</li>
<li>Perlesukker</li>
<li>200 g hakkede hasselnødder</li>
</ul>
</li>
</ul>


<p><strong>Fremgangsmåde:</strong> Rør gæren ud i det lunkne vand og tilsæt æg, sukker og salt og smør (i mindre stykker). Lad boble i ½ time et lunt sted. Rør melet i og lad hæve i 1 time. Tænd ovnen på 225 grader.</p>

<p>Drys rigeligt med mel på bordet og rul dejen og skær så fire styk 15 cm brede kringler (i ovnplade-længde). Lav så remoncen (den kan ikke laves på forhånd): varm sukker og smør op i en gryde til det koger og tykner (nærmest flydende karamelagtigt). Tilsæt kardemomme og put med samme på de fire kringler. Drys rosiner over og fold kringlerne sammen.</p>

<p>Pensel kringlerne med pisket æg og tryk eventuelt samlingerne sammen med en gaffel. Dryg med perlesukker og hakkede nødder. Lad efterhæve ½ time.</p>

<p>Bag i ovnen ved 225 grader de første 5 minutter og sænk så temperaturen til 200 grader og bag yderligere 9-11 minutter (dvs 14-16 minutter i alt).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Lagkage]]></title>
    <link href="https://blog.wbnet.dk/2014/01/05/lagkage/"/>
    <updated>2014-01-05T20:05:00+01:00</updated>
    <id>https://blog.wbnet.dk/2014/01/05/lagkage</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="fancybox" src="/images/lagkage.jpeg" width="300" title="Lagkage" ></p>

<p>Opskrift på hjemmelavet lagkage. Creme og syltetøj laves et par dage i forvejen. Lagkagen lægges sammen dagen før den skal serves og pyntes på dagen.</p>

<p><strong>Ingredienser (til 1 lagkage):</strong></p>

<ul>
<li>3 lagkagebunde (se opskrift nedenfor)</li>
<li>1 portion lagekagecreme (se opskift nedenfor)</li>
<li>½ portion hindbærsyltetøj (se opskrift nedenfor)</li>
<li>Makroner</li>
<li>Eventuelt portvin</li>
<li>Flormelis til glasur (eventuelt farve &ldquo;paste&rdquo;)</li>
<li>½ liter piskefløde til at pynte kant</li>
<li>Kagering uden bund (fx <a href="http://www.metteblomsterberg.dk/shop/product/blomsterbergs-kagering-oe-24-x-5-cm-staal.aspx">denne</a> eller <a href="http://www.hwl.dk/da/product/bageudstyr/indstilbar-taerteform-67601">den mere fleksible</a>)</li>
<li>Tyl og sprøjtepose</li>
</ul>


<p><strong>Fremgangsmåde:</strong> Læg en bund i kageringen og hæld halvdelen af kagecremen over. Pres (hele) makroner ned i kagecremen og hæld resten af kagecremen over. Læg næste bund på og tryk lidt ned så der ikke er hulrum. Hæld syltetøjet over og læg den øverste lagekagebund på. Tryk igen godt ned så der ikke er hulrum. Stil på køl til næste dag.</p>

<p>Fjern kageringen og lad kagen sætte sig nogle minutter. Hvis dette trin undlades kommer der revner i glasuren.</p>

<p>Rør glasur af flormelis og lidt varmt vand (tilsæt eventuelt farve) og hæld over lagkagen. Brug eventuelt en kniv eller paletkniv (opvarmet under den varme hane) til at glatte glasuren pænt.</p>

<p>Pisk flødeskum og hæld i sprøjtepose med stor tyl og pynt lagkagen. Servér.</p>

<p><strong>Lagkagecreme</strong></p>

<p>Konditorcreme efter <a href="http://www.kvalimad.dk/opskrifter/kagecreme-konditorcreme">denne opskrift</a>, men med brug af vaniliestang i stedet for vaniliesukker.</p>

<p><em>Ingredienser:</em></p>

<ul>
<li>½ liter piskefløde + ¼ liter piskefløde til flødeskum (til at lette cremen)</li>
<li>3 hele æg</li>
<li>150 gram sukker</li>
<li>1½ spsk maizena</li>
<li>1 vaniliestang</li>
</ul>


<p><strong>Fremgangsmåde:</strong> Hæld maizena i en gryde og opløs i en smule fløde. Flæk vaniliestangen og skrab kornene ud i lidt af sukkeret og tilsæt sammen med resten af ingredienserne (hold ¼ liter piskefløde tilbage til flødeskum). Kog cremen under konstant omrøring til den bliver cremet (du er ikke i tvivl).</p>

<p>Når cremen er <strong>kold</strong> piskes ¼ liter piskefløde til (let) flødeskum og vendes i cremen: begynd med at tilsætte en tredjedel af flødeskummet til cremen og pisk igennem, vend derefter resten af flødeskummet i cremen.</p>

<p><strong>Hindbærsyltetøj (til to lagkager)</strong></p>

<p>Hindbærsyltetøj lavet efter denne <a href="http://mercasfristelser.blogspot.dk/2012/02/hindbrsnitter-la-meyer.html">opskrift</a> af Claus Meyer (oprindelig til brug i <a href="http://www.clausmeyer.dk/da/aktuelt_/hindbaersnitter.html">hindbærsnitter</a>).</p>

<p><em>Ingredienser:</em></p>

<ul>
<li>800 g frosne hindbær</li>
<li>400 g sukker (eller syltesukker)</li>
<li>4 g rød melatin eller 25 g pektin (udelades hvis der bruges syltesukker)</li>
<li>½ vaniliestang</li>
</ul>


<p><strong>Fremgangsmåde:</strong> Flæk vaniliestangen og skrab kornene ud i lidt sukker og hæld i en gryde sammen med bær og halvdelen af sukkeret. Opvarm til cirka 50 grader og tilsæt resten af sukkeret. Kog igennem i cirka 5 minutter. Afkøles og sættes i køleskab.</p>

<p><strong>Lagkagebunde</strong></p>

<p>Lagkagebunde efter denne <a href="http://www.dk-kogebogen.dk/opskrift2/visopskrift.php?id=27013">opskrift</a> (til springform med diameter på 26 cm)</p>

<p><em>Ingredienser:</em></p>

<ul>
<li>150 g sukker</li>
<li>3 æg</li>
<li>150 g hvedemel</li>
<li>1 tsk bagepulver</li>
<li>Bagepapir + evt non-stick bage-spray</li>
</ul>


<p><strong>Fremgangsmåde:</strong> Tænd ovnen på 240 grader. Pisk æg og sukker sammen til en luftig masse. Bland hvedemel og bagepulver og sigt/vend forsigtigt i æggemassen. Bag en tredjedel (cirka 120 g) ad gangen i en springform med bagepapir i bunden midt i ovnen i cirka 5 minutter. Lad afkøle cirka 5 minutter og tag ud af formen og bag næste bund.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kagemand]]></title>
    <link href="https://blog.wbnet.dk/2014/01/05/kagemand/"/>
    <updated>2014-01-05T19:15:54+01:00</updated>
    <id>https://blog.wbnet.dk/2014/01/05/kagemand</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="fancybox" src="/images/kagemand.jpeg" width="300" title="Kagemand" ></p>

<p>Hjemmelavet kagemand MK. Kagemand/-dame af brunsviger pyntet med diverse slik efter opskrift af Claus Meyer (se <a href="http://www.newyorkerbyheart.com/2009/11/brunsviger-fra-bogen-meyers-bageri-af-claus-meyer-forlaget-lindhardt-og-ringhof.html">her</a> eller <a href="http://www.lindhardtogringhof.dk/Default.aspx?ID=156&amp;amp;ProductID=1519008">bogen</a>). Bages og pyntes samme dag som den skal serveres.</p>

<p><strong>Ingredienser:</strong></p>

<ul>
<li><em>Dej:</em>

<ul>
<li>½ liter lunken (let)mælk</li>
<li>50 g gær</li>
<li>2 æg</li>
<li>100 g sukker</li>
<li>5 g salt</li>
<li>ca. 900 g hvedemel</li>
<li>75 g blødt smør (saltet)</li>
</ul>
</li>
<li><em>Remonce:</em>

<ul>
<li>200 g marcipan (revet)</li>
<li>500 g brun farin + ektra til drys</li>
<li>500 g blødt smør (saltet)</li>
<li>1 dl lys sirup</li>
<li>50 g kanel</li>
</ul>
</li>
<li><em>Pynt:</em>

<ul>
<li>Lakridskonfekt</li>
<li>Matadormix</li>
<li>Lakridsbånd eller Rotella (grammafonplader/cykelhjul) til hår</li>
<li>Eventuelt glasur til at fæstne slik med</li>
</ul>
</li>
</ul>


<p><strong>Fremgangsmåde:</strong></p>

<p><em>Dej:</em> Rør gæren ud i den lunkne mælk og pisk æg, sukker og salt i. Sæt i rørmaskine og tilsæt mel. Når dejen er samlet tilsættes det bløde smør og dejen æltes glat (til den slipper skålens kanter). Lad dejen hæve i en halv time.</p>

<p>Del dejen (på cirka 1800 g) i tre dele: hoved (500 g), krop (800 g) og arme+ben (4x125 g) som bages hver for sig (dvs på tre plader: en med hoved, en med krop og så arme og ben på sidste plade). Rul dejen ud på meldrysset bord, form og flyt over på bagepapier og lav fordybninger med fingrene (til at fange remoncen).</p>

<p><em>Remonce:</em> Pisk revet marcipan og brun farin sammen med el-pisker til der ikke er nogen klumper. Pisk det bløde smør i massen og tilsæt sirup og kanel. Smør remoncen ud over dejen med en paletkniv og drys tilsidst med lidt brun farin.</p>

<p>Dæk brunsvigerne til og lad den hæve cirka 1 time. Bag brunsvigeren ved 200 grader i 18 minutter.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Brunkager]]></title>
    <link href="https://blog.wbnet.dk/2014/01/05/brunkager/"/>
    <updated>2014-01-05T07:49:54+01:00</updated>
    <id>https://blog.wbnet.dk/2014/01/05/brunkager</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="fancybox" src="/images/brunkager.jpeg" width="300" title="Brunkager" ></p>

<p>Brunkager. En god &ldquo;kiks&rdquo; til jul.</p>

<p><strong>Ingredienser:</strong></p>

<ul>
<li>875 g hvedemel</li>
<li>375 g brun farin</li>
<li>500 g smør (saltet)</li>
<li>200 g lys sirup</li>
<li>1 tsk potaske</li>
<li>100 g smuttede mandler</li>
<li>1 tsk kanel</li>
<li>1 tsk nelliker</li>
<li>½ tsk ingefærpulver</li>
</ul>


<p><strong>Fremgangsmåde:</strong> Bland farin, smør, sirup og mandler i en rørmaskine. Bland postaske, kanel, nelliker, ingefær og hvedemel og tilsæt til smørblandingen. Rør til ensartet masse. Æltes og trilles til fire pølser på bordet (drysset med mel) og lægges i køleskabet.</p>

<p>Skæres til tynde småkager med <strong>skarp</strong> kniv og bages i 7 minutter ved 220 grader.</p>

<p>Opbevares i lufttæt beholder.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
